# 03. String, StringBuilder, StringBuffer 클래스, text block

## String 클래스

- String 선언하기
```
    String str1 = new String("abc");
    String str2 = "abc";
```

- 힙 메모리에 인스턴스로 생성되는 경우와 상수 풀(constant pool)에 있는 주소를 참조하는 두 가지 방법

- 힙 메모리는 생성될때마다 다른 주소 값을 가지지만, 상수 풀의 문자열은 모두 같은 주소 값을 가짐

```
public class StringTest {

	public static void main(String[] args) {
		String str1 = new String("abc");
		String str2 = new String("abc");
		
		System.out.println(str1 == str2);
		
		String str3 = "abc";
		String str4 = "abc";
		
		System.out.println(str3 == str4);
	}
}
```

- 한번 생성된 String은 불변(immutable)

- String을 연결하면 기존의 String에 연결되는 것이 아닌 새로운 문자열이 생성됨 ( 메모리 낭비가 발생할 수도 )

```
public class StringTest2 {

	public static void main(String[] args) {
		String java = new String("java");
		String android = new String("android");
		System.out.println(System.identityHashCode(java));
		
		java = java.concat(android);
		
		System.out.println(java);
		System.out.println(System.identityHashCode(java));
		
	}
}
```

## StringBuilder, StringBuffer 활용하기

- 내부적으로 가변적인 char[]를 멤버 변수로 가짐 

- 문자열을 여러번 연결하거나 변경할 때 사용하면 유용함

- 새로운 인스턴스를 생성하지 않고 char[] 를 변경함

- StringBuffer는 멀티 쓰레드 프로그래밍에서 동기화(synchronization)을 보장

- 단인 쓰레드 프로그램에서는 StringBuilder 사용을 권장

- toString() 메서드로 String반환

```
public class StringBuilderTest {

	public static void main(String[] args) {
		String java = new String("java");
		String android = new String("android");
		
		StringBuilder buffer = new StringBuilder(java);
		System.out.println(System.identityHashCode(buffer));
		buffer.append("android");
		System.out.println(System.identityHashCode(buffer));
		
		java = buffer.toString();
	}
}
```

## text block 사용하기 (java 13에서 프리뷰로 추가되고 15에서 정식 발표됨)

- 문자열을 """ """ 사이에 이어서 만들 수 있음

- html, json 문자열을 만드는데 유용하게 사용할 수 있음

```
public class StringTextBlock {

	public static void main(String[] args) {
		
		String strBlock = """
				This 
				is 
				text
				block
				test.""";
		System.out.println(strBlock);
		
		System.out.println(getBlockOfHtml());
		
	}
	
	public static String getBlockOfHtml() {
		    return """
		            <html>

		                <body>
		                    <span>example text</span>
		                </body>
		            </html>""";
		
	}

}
```
